# Hibernate & JPA

* ORM - Object Relational Mapping (объектно-ориентированное отображение) - возможность отображать ОП-отношения в реляционные отношения автоматически.
* Hibernate - ORM-фреймворк, реализует подход отображения путем генерации SQL, реализация JPA (он умеет работать с аннотациями JPA)
* JPA - Java Persistence API - набор "правил" (стандарт) по которому должен работать ORM в Java
* EntityManager - интерфейс, который описывает объект, умеющий работать с базой данных и Java-объектами
* Транзакция - набор операций, который выполняется либо полностью, либо не выполняется вообще